# Τροχάκι πάγκου κεραμικής - τροχός γενικής χρήσης

<img src="photos/banding wheel.jpg" width = "500"> 

Oδηγίες κατασκευής, συναρμολόγησης και τροποποίησης του banding wheel. Η τεκμηρίωση, οι φωτογραφίες, τα πηγαία αρχεία και η ανάπτυξη γίνεται στο [repository](https://gitlab.com/retalia/versa-wheel/). Η πρώτη ανάπτυξη έγινε από την ομάδα [Retalia](http://retalia.org).

# Περιεχόμενα

[TOC]


# Πριν ξεκινήσεις - Υλικά και εργαλεία

Ξεκινώντας βεβαιώσου πως έχεις διαθέσιμα όλα τα απαραίτητα υλικά όπως αυτά αναφέρονται στο [Bill of materials](../Bill of materials.md). Προτείνεται η χρήση μεταλικών υλικών των 10mm (ντίζα, παξιμάδια, ρουλεμάν). Μεγαλύτερες διαστάσεις μπορούν να χρησιμοποιηθούν προσαρμόζοντας ανάλογα και τα εκτυπώσιμα κομματια.

<img src="photos/bill of materials.jpg" width = "300"> 

Σημείωση: Σε περίπτωση που οι δύο μικρές ροδέλες έχουν διαφορετικό πάχος από το προτεινόμενο (2.15mm) τότε βλέπε παράρτημα. Αποδεχόμαστε αποκλείσεις ως από 0.5mm.

Εκτός από τα υλικά θα χρειαστείς και τα παρακάτω εργαλεία:

* Δύο "γερμανικά/γαλλικά" κλειδιά 17mm (για παξιμάτια Μ10).
* Κατσαβίδι για τις νοβοπανόβιδες
* Τρυπάνι χειρός ή δράπανο
* Νταβίδι
* Μαρκαδοράκι
* Πριόνι χειρός ή σέγα
* Γυαλόχαρτο χονδρό

Για τις εκτυπώσεις για χρειαστείς βασικές δεξίοτητες 3d printing αρχείων σε μορφή `.stl`.

# 1 - Εκτυπώσεις

Σε περίπτωση που έχεις στα χέρια σου το κιτάκι (kit), μπορείς να αγνοήσεις τις εκτυπώσεις και να περάσεις στο [Κεφάλαιο 2. Συναρμολόγηση ρότορα](#user-content-2-συναρμολόγηση-ρότορα).

Στον κατάλογο `printables/stl` βρίσκονται τα `.stl` αρχεία έτοιμα προς εκτύπωση. Είναι σεταρισμένα για μεγέθη των 10mm. Για μικρές τροποιήσεις ή προσαρμογή της κατασκευής σε εντελώς διαφορετικές διαστάσεις (π.χ. 12, 14 ή 8 mm.) δίνονται και τα πηγαία .scad αρχεία στον κατάλογο `printables/`. Το κύριο σχέδιο στο οποίο ορίζονται όλα τα χαρακτηριστικά των εκτυπώσιμων είναι το `printables/setup.scad`.

Σε κάθε περίπτωση, πριν γίνουν οι κύριες εκτυπώσεις καλό είναι να γίνει η σχετική "πρόβα". Να εκτυπωθεί, δηλαδή, ένα μικρό κομμάτι, το `prova.stl`, για να δοκιμαστεί αν ταιριάζουν τα εκτυπώσιμα μέρη με τα τυποποιημένα εξαρτήματα (ρουλεμάν, παξιμάδια κ.λπ.). 

Για εκτυπώσιμα άλλων διαστάσεων δες την ενότητα [Μέγεθος κατασκευής](#user-content-customizer-size-μέγεθος-κατασκευής) στο _Παράρτημα_ του οδηγού.



## prova.stl

Εκτύπωσε το αρχείο `prova.stl` που υπάρχει στο `printables/`.
Εδώ θα δοκιμαστούν τα μεγέθη του ρουλεμάν και της βίδας:

<img src="photos/prova1.jpg" width = "300">

Τοποθέτησε το ρουλεμάν. Ίσως χρειαστεί να λιμαρεις το πρώτο layer της πρόβας σε περίπτωση που έχει σημαντικό [elephant foot](https://commons.wikimedia.org/wiki/File:3D_printing_calibration_elephant_foot.png). Πίεσέ το ώστε να έρθει στην σωστή θέση. Το ρουλεμάν δεν πρέπει να προεξέχει:

<img src="photos/prova2.jpg" width = "300">
<img src="photos/prova4.jpg" width = "300">
<img src="photos/prova5.jpg" width = "300">

Τοποθέτησε την βίδα στην υποδοχή της πρόβας. Δοκίμασε να βιδώσεις την βίδα στο εκτυπωμένο. Θα πρέπει να μην βιδώνει, απλώς να κάθεται:

<img src="photos/prova8.jpg" width = "300">
<img src="photos/prova7.jpg" width = "300">

Σε περίπτωση που κάτι δεν πάει καλά δες την ενότητα [Ανοχές εκτύπωσης](#user-content-customizer-tolerances-ανοχές-εκτύπωσης) στο _Παράρτημα_ του οδηγού.
## distancer.stl


Εκτύπωσε το αρχείο `distancer.stl`. Το εκτυπώσιμο είναι ένας αποστάτης και πρέπει να «τρέχει» εύκολα στην ντίζα ωστόσο να μην έχει τζόγο. Ο αποστάτης πρέπει να εκτυπωθεί με infill 100%. 

<img src="photos/distancer.jpg" width = "300">

## rotor.stl και stator.stl

Αν η πρόβα είναι σωστή, μπορείς να προχωρήσεις στην εκτύπωση των κυρίως κομματιών. Άνοιξε τα αρχεία στον φάκελο `printables/stl/` με τον slicer και εκτύπωσε τον στάτορα (`stator.stl`) και τον ρότορα (`rotor.stl`). Αν και φαίνονται όμοια, έχουν κάποιες σημαντικές διαφορές μεταξύ τους. 

Τα χαρακτηριαστικά της εκτύπωσης είναι:

  * infill = 20%
  * with support
  * perimeters = 2

Για οποιαδήποτε προσαρμογή και τροποποίηση των εκτυπώσιμων δες το [Παράρτημα](#user-content-παράρτημα).

# 2 - Συναρμολόγηση ρότορα

Ο ρότορας περιλαμβάνει τον κώνο με την στρογγυλή τρύπα στην βάση. Για την συναρμολόγηση του τοποθέτησε τα ρουλεμάν, τις ροδέλες, τα παξιμάδια και τα εκτυπώσιμα κομμάτια στην σειρά όπως φαίνονται παρακάτω. Ξεκίνα περνώντας στην ντίζα διαδοχικά: παξιμάδι, ρουλεμάν, ροδέλα, distancer(εκτυπώσιμο), ροδέλα:

<img src="photos/rotor1.jpg" width = "300"> 
<img src="photos/rotor2.jpg" width = "300"> 


Πρόσεξε το ακριανό παξιμάδι να είναι περασιά με την ντίζα:

<img src="photos/rotor5.jpg" width = "300"> 
<img src="photos/rotor3.jpg" width = "300">
<img src="photos/rotor4.jpg" width = "300"> 

Πέρνα στην ντίζα το εκτυπωμένο κομμάτι του ρότορα  (`rotor.stl`):

<img src="photos/rotor6.jpg" width = "300"> 

Πέρνα στη σειρά ροδέλα, ρουλεμάν,παξιμάδι και σφίξε τα με το χέρι:

<img src="photos/rotor7.jpg" width = "300"> 
<img src="photos/rotor8.jpg" width = "300"> 

Τώρα πρέπει να σφίξεις το εξάρτημα σωστά. Μπορείς να χρησιμοποιήσεις τα άλλα δυο παξιμάδια για να φτιάξεις μία _κόντρα_. Τα σφίγγεις μεταξύ τους με δύο κλειδιά. Κάργα.

<img src="photos/rotor9.jpg" width = "300"> 
<img src="photos/rotor10.jpg" width = "300"> 

Κρατώντας σταθερή την _κόντρα_ με το ένα κλειδί (προσοχή στο σωστό παξιμάδι), σφίγγεις με το άλλο το παξιμάδι πάνω στο εξάρτημα. 
_ΠΡΟΣΟΧΗ! για να σφίξεις σωστά τον ρότορα, πρέπει να έχεις ακινητοποιήσει την ντίζα με το σύστημα του προηγούμενου βήματος, αλλιώς θα προκύψουν μπόσικα_

<img src="photos/rotor11.jpg" width = "300"> 
<img src="photos/rotor12.jpg" width = "300"> 

Σφίξε το τόσο ώστε να μην έχει τζόγο. Όσο το σφίγγεις, το κάτω παξιμάδι θα βυθίζεται μέσα στον ρότορα. Προσοχή, μην το παρασφίξεις. Μετά το σφίξιμο, δοκίμασε να περιστρέψεις το σύστημα με το χέρι: θα πρέπει να μην ξεσφίγγει. 

<img src="photos/rotor13.jpg" width = "300"> 

Απελευθερώνεις τα δύο κόντρα παξιμάδια και τα αφαιρείς:

<img src="photos/rotor15.jpg" width = "300"> 

Ιδού ο ρότορας μετά την συναρμολόγηση:

<img src="photos/rotor16.jpg" width = "300"> 
<img src="photos/rotor17.jpg" width = "300"> 


# 3. Ξυλόπλακες και δέσιμο

Χρησιμοποιούμε δύο ξυλόπλακες. Μία για την βάση και μία για το περιστρεφόμενο κομμάτι. Ένας εύκολος τρόπος να βρεις το κέντρο της ξυλόπλακας είναι τραβώντας δύο διαγώνιους. 

Ξεκίνα συναρμολογώντας τον στάτορα με την ξυλόπλακα. Αυτό είναι το _σταθερό_ κομμάτι:

<img src="photos/wood1.jpg" width = "300"> 

Τοποθέτησε το παξιμάδι στην εσοχή του εκτυπώσιμου. Στη συνέχεια γύρισε το εκτυπώσιμο και κέντραρέ το στην ξυλόπλακα:

<img src="photos/wood2.jpg" width = "300"> 
<img src="photos/wood3.jpg" width = "300"> 

Πίεσε με μία βίδα σε κάθε τρύπα για να σημαδέψεις τις θέσεις. Το εκτυπωμένο δεν πρέπει να μετακινηθεί μέχρι να τελειώσεις το σημάδεμα:

<img src="photos/wood4.jpg" width = "300"> 
<img src="photos/wood5.jpg" width = "300"> 

Άνοιξε τις τρύπες με το δράπανο. Κάποιες ξυλόπλακες δεν χρειάζονται τρύπημα, παρά απ' ευθείας βίδωμα.

<img src="photos/wood6.jpg" width = "300"> 
<img src="photos/wood7.jpg" width = "300"> 

Φέρε το εκτυπωμένο στη σωστή θέση και βίδωσε στις τρύπες. Ξεκίνα με δύο βίδες σε αντιδιαμετρικές τρύπες. Βίδωσέ το καλά, ώστε το εκτυπωμένο να είναι δεμένο και ίσιο με την ξυλόπλακα:

<img src="photos/wood8.jpg" width = "300"> 
<img src="photos/wood9.jpg" width = "300"> 

Έχεις φιάξει το _σταθερό_ κομμάτι. Επόμενο βήμα είναι ο _περιστρεφόμενο_ κομμάτι.

Εφάρμοσε την [ίδια μέθοδο](.) για τον ρότορα ανοίγοντας τρύπες και βιδώνοντάς τον στην δεύτερη ξυλόπλακα. Και εδώ σημαντικό είναι το εκτυπωμένο να είναι καλά βιδωμένο στην ξυλόπλακα:

<img src="photos/wood11.jpg" width = "300"> 

Πίσω στον στάτορα, πέρνα στην ντίζα με σειρά ένα παξιμάδι και τη μεγάλη ροδέλα.

<img src="photos/wood12.jpg" width = "300"> 

Πέρασε την ντίζα στον στάτορα. Στη συνέχεια, βίδωσε την ντίζα μέχρι να βρει το κρυμμένο παξιμάδι και συνέχισε λίγες σπείρες ακόμα μέχρι να τερματίσει στο ξύλο και να νιώσεις αντίσταση. Εάν δεν περάσει εύκολα με το χέρι, χρησιμοποιήσε μια πένσα. Για να μην πληγωθεί το σπείρωμα πιάσε την ντίζα με ένα ύφασμα ή ένα λάστιχο:

<img src="photos/wood13.jpg" width = "300"> 

Αφού βιδώσεις εντελώς την ντίζα, σφίξε το παξιμάδι. Αυτά τα βήματα (βήμα 666 μέ 667) θα τα επαναλάβεις στην συνέχεια καθώς θα αποσυναρμολογηθούν μία φορά.

<img src="photos/wood14.jpg" width = "300"> 

Μέχρι τώρα η κατασκευή φαίνεται έτσι. Εδώ έχουμε σταθεροποιήσει τον πάγκο με δυό νταβίδια για το επόμενο βήμα:

<img src="photos/wood15.jpg" width = "300"> 

Για να κόψεις σε κύκλο την ξυλόπλακα του ρότορα πρέπει να πρώτα να την σημαδέψεις. Κράτησε σταθερά έναν μαρκαδόρο και γράψε έναν κύκλο αφού πρώτα έχεις περιστρέψει με φόρα την ξυλόπλακα:

<img src="photos/wood16.jpg" width = "300"> 
<img src="photos/wood17.jpg" width = "300"> 

Αφού σημαδευτεί ο κύκλος, ξεσυνδέεις τον στάτορα από τον ρότορα ξεσφίγγοντας πρώτα το παξιμάδι και την ντίζα, κάνοντας ανάποδα τα βήματα 666-667 (ΤΟΔΟ). 

... Πάρε βαθιές ανάσες ...

Τώρα πρέπει να κόψεις την ξυλόπλακα του ρότορα. Υπάρχουν δύο λύσεις: είτε με σέγα χειρός κόβεις πάνω στον κύκλο, είτε σημαδεύεις εφαπτόμενες και τις κόβεις με πριόνι. Εδώ δείχνουμε την δεύτερη λύση με την οποία θα προκύψει ένα 8γωνο. Σχεδίασε πρώτα ένα τετράγωνο με πλευρές εφαπτόμενες στον κύκλο. Στη συνέχεια σχεδίασε εφαπτομένες στις γωνίες του τετραγώνου όπως φαίνονται στην εικόνα:

<img src="photos/wood18.jpg" width = "300">

Κόψε πάνω στις σημαδεμένες γραμμές με πριόνι. Στις εικόνες κάναμε το λάθος να μην αποσυναρμολογήσουμε τον στάτορα. Δεν χρειάζεται να παιδευτείς κι εσύ όπως κι εμείς.

<img src="photos/wood19.jpg" width = "300"> 
<img src="photos/wood20.jpg" width = "300"> 
<img src="photos/wood21.jpg" width = "300"> 

Μετά το κόψιμο συναρμολόγισε πάλι τον στάτορα (βήμα 666-667) και λείανε με ένα γυαλόχαρτο τις άκρες:

<img src="photos/wood22.jpg" width = "300"> 

Συγχαρητήρια! 

<img src="photos/banding wheel.jpg" width = "300"> 


# Παράρτημα

## Αλλάζοντας τα εκτυπώσιμα - Χρήση OpenSCAD

Σε κάποιες περιπτώσεις θα χρειαστεί να τροποποιήσεις τα σχέδια των εκτυπώσιμων κομματιών.

1. Η πρόβα δεν ταιριάζει σωστά
2. Τα υλικά σου είναι διαφορετικά από αυτά που προτείνει ο οδηγός
3. Χρειάζεσαι συνολικά μεγαλύτερο ή μικρότερο τροχάκι

Για το λόγο αυτό υπάρχουν τα πηγαία .scad σχέδια να τα αλλάξεις και να φτιάξεις νέα .stl αρχεία. Θα χρειαστείς ωστόσο την εφαρμογή OpenSCAD. Μπορείς να την κατεβάσεις από [εδώ](http://openscad.org/downloads.html). 

Ξεκίνα το OpenSCAD και άνοιξε το αρχείο `printables/setup.scad`. Επιβεβαιωσε πως το παράθυρο `customizer` είναι ενεργό όπως φαίνεται στην παρακάτω εικόνα.

<img src="screenshots/openscad1.png" width = "600"> 

Το `customizer` είναι ένας πλήρης οδηγός για να τροποποιήσεις το σχέδιο. Περιέχει πέντε καρτέλες όπως φαίνονται στα δεξιά στο προηγούμενο screenshot:

* Part - Εκτυπώσιμο κομμάτι
* Size - Μέγεθος Κατασκευής
* Tolerances - Ανοχές εκτύπωσης
* Hardware - Υλικά που έχεις μετρήσει
* Advanced - Για προχωρημένους

## Customizer - Part

Επίλεξε το κομμάτι `assembly` όσο κάνεις αλλαγές ώστε να προεπισκοπείται συναρμολογημένο.

Αφού κάνεις τις αλλάγες που χρειάζεται θα πρέπει να παράξεις νέα `.stl` αρχεία. Επίλεξε το κομμάτι που χρειάζεσαι ξεκινώντας από το `prova` για να ελέγξεις αν το σχέδιο είναι σωστό και ύστερα στα `distancer`, `stator` και `rotor`. Αφού διαλέξεις το κομμάτι που θες επιλέγεις `Design --> Render` (F6) και αφού ολοκληρώσει την διεργασία και ακουστεί το καμπανάκι επιλέγεις `File --> Export --> Export as stl` (F7).

<img src="screenshots/openscad2.png" width = "600"> 

## Customizer - Size - Μέγεθος Κατασκευής

Τα σχέδια επιτρέπουν εύκολα την τροποποίησή τους ώστε να κατασκευαστεί ένα τροχάκι μικρότερου ή μεγαλύτερου μεγέθους. Άνοιξε την καρτέλα `Size-Μέγεθος Κατασκευής` και δώσε τις διαστάσεις που θέλεις. Πριν αλλάξεις τις διαστάσεις του σχεδίου έχε υπόψιν τα εξής:

* Οι μέγιστες διάμετροι του στάτορα και του ρότορα εξασφαλίζουν μία καλή πρόσφυση στις ξυλόπλακες. 
* Μεγαλύτερη διάμετρος δημιουργεί ψηλότερο στάτορα και ρότορα.
* Σε μεγαλύτερες διαμέτρους θα χρειαστεις περισσότερες βίδες. 
* Σε μεγαλύτερες διαμέτρους θα χρειαστεις παχύτερη ντίζα (άρα και ρουλεμάν, παξιμάδια, ροδέλες).

## Customizer - Tolerances - Ανοχές εκτύπωσης

Η πρόβα (`prova`) αποτελεί ένα μικρό εκτυπώσιμο κομμάτι με ακριβώς ίδια χαρακτηριστικά με τα τελικά κομμάτια. Ο σκοπός της πρόβας είναι να δοκιμάσει ότι τα υλικά (πχ ρουλεμάν, βίδες) ταιριάζουν σωστά, τυπώνοντας μόνο ένα μικρό κομμάτι χωρίς σπατάλη υλικού και χρόνου. 

Λόγω της φύσης της τρισδιάστατης εκτύπωσης υπάρχουν μικρές διαφορές μεταξύ των εκτυπωμένων και των φυσικών υλικών (πχ ρουλεμάν). Αυτές τις διαφορές οφείλει να ελέγξει η πρόβα. Στον customizer, άνοιξε την καρτέλα `Tolerances - Ανοχές εκτύπωσης` και αύξησε ή μείωσέ τες αναλόγως με την πρόβα:

* **Bearing diameter tolerance** = προστίθεται στην διάμετρο του ρουλεμάν
* **Bearing thickness tolerance** = προστίθεται στο πάχος του ρουλεμάν
* **Distancer diameter tolerance** = προστίθεται στην διάμετρο της ντίζας *(μόνο για το κομμάτι του `distancer`)*
* **Nut diameter tolerance** = προστίθεται στο πλάτος του παξιμαδιού
* **Rod cone tolerance** = προστίθεται στη διάμετρο της ντίζας

<img src="screenshots/openscad3.png" width = "600"> 

Σωστά ρυθμισμένες ανοχές θα καλύψουν μεγαλύτερα ή μικρότερα μεγέθη υλικών (πχ μεγαλύτερο μέγεθος ρουλεμάν). Ωστόσο, Θα χρειαστεί εκ νέου ρύθμιση σε διαφορετικό εκτυπωτή.


Συχνά λάθη της πρόβας:

* *Η περίπτωση που το ρουλεμαν δεν χωράει*

	Πρέπει πρώτα να ελέγξεις μήπως υπάρχει σημαντικό elephant foot. Αν ο εκτυπωτής σου δεν μπορεί να το αποφύγει, τότε θα πρέπει να λιμάρεις το elephant foot ώστε να έρθει στο ίδιο σημείο με τα υπόλοιπα επίπεδα. Αν και πάλι δεν χωράει το ρουλεμάν τότε θα πρέπει να τροποποιήσεις το `Bearing diameter tolerance`. Αύξησέ του την τιμή κατά 0.30 και δοκίμασε ξανά την πρόβα.

* *Η περίπτωση που το ρουλεμάν δεν είναι σφηνωτό ή αν κολυμπάει*

	Πρέπει πρώτα να ελέγξεις τις διαστάσεις του ρουλεμάν. Ως επόμενο βήμα, πρέπει να μειώσεις την τιμή `Bearing diameter tolerance` κατά 0.3.

* *Η περίπτωση που το ρουλεμάν σφηνώνει σωστά, αλλά είτε προεξέχει είτε είναι πολύ εγκλωβισμένο*

	Μέτρησε ακριβώς το πάχος του ρουλεμάν. Στη συνέχεια, αν προεξέχει αύξησε το `Bearing thickness tolerance` κατά +0.3 ενώ αν είναι εγκλωβισμένο μείωσέ την αντιστοίχως. Δοκίμασε ξανά την πρόβα.

* *Η περίπτωση που η βίδα δεν είναι σωστή*

	Η βίδα πρέπει να μην χρειάζεται βίδωμα για να περνάει στην πρόβα. Μέτρησε σωστά τις διαστάσεις της. Αν ακόμα δεν περνάει άνετα παρά μόνο με βίδωμα, δώσε μεγαλύτερη τιμή στην διάμετρο `Bolt diam`(το οποίο βρίσκεται στην καρτέλα hardware) κατά 0.3 και δοκίμασε ξανά την πρόβα.

## Customizer - Hardware - Υλικά που έχεις μετρήσει

Είναι σημαντικό να ξέρεις τις διαστάσεις των υλικών που χρησιμοποιείς, όπως τα παξιμάδια, οι ροδέλες, τα ρουλεμάν και η ντίζα. Στο εμπόριο κυκλοφορούν τυποποιημένα υλικά, ωστόσο το σχέδιο μπορεί να δουλέψει σε κάθε υλικό αρκεί να ξέρεις ακριβώς τις διαστάσεις μετρημένες με παχύμετρο. Άνοιξε στο customizer την καρτέλα `Hardware - Υλικά που έχει μετρήσει` και δώσε τις διαστάσεις τους.

#### Ντίζα

  * εξωτερική διάμετρος = `Rod diam`

*Προσοχή! στην εξωτερική διάμετρο της ντίζας συμπεριλαμβάνεις το σπείρωμα, δηλαδή είναι η μέγιστη διάμετρος.*

#### Παξιμάδια

  * απόσταση απέναντι πλευρών = `Nut diam`
  * πάχος = `Nut thickness`

#### Ρουλεμάν

  * εξωτερική διάμετρος = `Bearing diam`
  * πάχος = `Bearing thickness`

*Προσοχή! το πάχος του ρουλεμάν πρέπει να μετρηθεί στο σταθερό του κομμάτι που είναι προς τα μέσα.*

#### Ροδέλες (μόνο οι μικρές)

  * εξωτερική διάμετρος = `Washer diam`
  * πάχος = `Washer thickness`

*Προσοχή! Η μεγάλη ροδέλα δεν παίζει ρόλο σε αυτό το κεφάλαιο.*

#### Νοβοπανόβιδες

  * εξωτερική διάμετρος = `Bolt diam`
  * διάμετρος κεφαλής βίδας = `Bolt head diam`
  * αν η βίδα είναι κωνική (φρεζαριστή) τότε τσέκαρε το = `Bolt coned`
  * Για βίδες κοντότερες από τις προτεινόμενες μπορείς να μειώσεις την παράμετρο `Advanced/Bolt depth` ώστε το μήκος της βίδας μέσα στο ξύλο + Bolt_depth να είναι ίσο με το συνολικό μήκος τη βίδας. Εάν οι βίδες είναι μεγάλες μπορείς απλώς να τις κόψεις μετά την τοποθέτηση.

*Προσοχή: στην εξωτερική διάμετρο συμπεριλαμβάνεις το σπείρωμα.*

Στην παραπάνω λίστα δεν περιλαμβάνεται η *εσωτερική διάμετρος*. Αυτήν δεν χρειάζεται να την μετρήσεις, ωστόσο χρειάζεται να ελέγξεις αν είναι η σωστή, δοκιμάζοντας τα παξιμάδια, τις ροδέλες και τα ρουλεμάν στην ντίζα.



## Customizer - Advanced - Για προχωρημένους

#### Distancer tension margin

Στο σύστημα του ρότορα τα δύο παξιμάδια σφίγγουν μαζί με τις δύο ροδέλες πάνω στον `distancer`. Στον εκτυπωμένο κώνο του ρότορα, τα ρουλεμάν κάθονται σε δύο πατούρες οι οποίες οφείλουν να έχουν λίγο περιθώριο μετά το σφίξιμο. Η μεταβλητή αυτή αυξάνει αυτό το περιθώριο. Όσο αυξάνεται η μεταβλητή, τόσο αυξάνεται το κάθετο μπαλάτζο του ρότορα καθώς μετακινείται το σύστημα παξιμάδια-ροδέλες-ρουλεμάν-distancer ακουμπώντας στην μία ή στην άλλη πατούρα.

TODO TODO

